	\begin{figure}[H]
    \centering
    {\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.47]{schemat.jpg}}
    \caption{Schemat układu}
    \label{lamana}
	\end{figure}	
	
	\begin{itemize}
  	\item oscylacje temp zewnętrznej $=8$
  	\item temperatura zewnętrzna $=21$
  	\item szybkość zmiany tempperatury zewnętrznej $=0,1$
  	\item początkowa temperatura klimatyzatora $=21$
  	\item początkowa temperatura w pierwszym punkcie $=21$
  	\item początkowa temperatura w drugim punkcie $=21$
	\end{itemize}
	
	\begin{figure}[H]
    \centering
    \subfloat[izolacja od otoczenia w pierwszym punkcie = 10, drugim = 30]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.47]{../MASTER/zad_2/wplyw_C1.jpg}}
    \subfloat[izolacja od otoczenia w pierwszym punkcie = 50, drugim = 40]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.47]{../MASTER/zad_2/wplyw_C2.jpg}}
    \quad
    \subfloat[izolacja od otoczenia w pierwszym punkcie = 90, drugim = 60]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.47]{../MASTER/zad_2/wplyw_C3.jpg}}
    \caption{Temperatura w punkcie w zależności od pojemności cieplnej (izolacja jest stała)}
    \label{lamana}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
    \centering
    \subfloat[pojemność cieplna pomieszczenia w pierwszym punkcie = 20, drugim = 50]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.47]{../MASTER/zad_2/wplyw_R1.jpg}}
    \subfloat[pojemność cieplna pomieszczenia w pierwszym punkcie = 40, drugim = 75]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.47]{../MASTER/zad_2/wplyw_R2.jpg}}
    \quad
    \subfloat[pojemność cieplna pomieszczenia w pierwszym punkcie = 60, drugim = 100]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.47]{../MASTER/zad_2/wplyw_R3.jpg}}
    \caption{Temperatura w punkcie w zależności od izolacji od otoczenia (pojemność jest stała)}
    \label{lamana}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
    \centering
    {\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.38]{../MASTER/zad_2/AMP.jpg}}
    \caption{Temperatura zewnętrzna stała}
    \label{lamana}
	\end{figure}
	
	Na zamodlewony układ w simulinku wpływaliśmy modyfikując trzy wartości: pojemność cieplną, rezystancje oraz temperature zewnętrzną.	Mogliśmy zwiększać/zmniejszać dane parametry, a dla temperatury zewnętrznej zamiast stałej lub zmiennej o stałą pochodną zadaliśmy oscylacje harmoniczne.

POJEMNOŚĆ CIEPLNA
Przy zwiększaniu pojemności cieplnej (parametr C) można zauważyc, że w układzie pojawiają się coraz to wieksze oscylacje, aczkolwiek mają inny charakter niż oscylacje wynikające z zapadania temperatury zewntęntrznej w formie sinusoidy - wraz z przyrostem pojemności cieplnej wykres coraz bardziej rozciąga się, czyli jego czętotliwość maleja, a równocześniej rośnie amplituda. Śmiało można stwierdzić, że wraz ze wzrostem parametru C rośnie inercja ujkłau, to znaczy, że układ jet bardziej podatny na przeregulowania, co za tym idzie - ciężej przejść mu ustabilizować się na jednej konkretnej żądanej temperaturze

REZYSTANCJA
Kiedy zwiększymy opór w układzie zaczną pojawiać się oscylacje, których amplituda z czasem staje się coraz to mniejsza. Gdy dodamy do tego oscylacje temperatury zewnętrznej w układzie również pojawią się z jej powodu oscylacje, jednak mozna zauważyc, że czym R jest większe tym układ stabilizuje się bliżej docelowego punktu - wskazuje to na zodność z pierwotną interpetacją układu klimatyzatora, ponieważ rezystancja oznacza to jak dobrze pomieszczenie jest izolowane od warunków zewnętrznych, czyli dokładnie od temperatury zewnętrznej.

Cały układ jest sterowany za pomocą regulatora PID, w łatwy sposób można zauważyć działania kazdej z nastaw:
P - zwiekszenie parametru P bardzo znacząco przyśpiesza działanie regulatora, przez co w układzie pojawiają się duzo mniejsze oscylacje wynikające z oscylacji temperatury zewnętrznej.
I - gdy zwiększymy parametr I obiekt zaczyna mocniej oscylować, aczkolwiek efekt ten jest tylko w początkowej fazie regulacji, następnie oscylacje wynikające z oscylacji temperatury zewnętrznej mają mniejszy wpływ na oscylacje temperatury wewnętrznej, ponieważ układ "szybciej reaguje" na zmiany.
D - znaczący wzrost parametru D nie jest przez nas porządnay, ponieważ powoduje on w szczególności minimalne przesunięcie wykresu, co oznacza, że obiekt nie reaguje od razu, a dopiero po niewielkim opóźnieniu.

Równanie modelu klimatyzatora:

$$C_1\dot U_1 + C_2\dot U_2 = \frac{U_e - U_1}{R_1} + \frac{U_e - U_2}{R_2} - I_0$$
$$\dot U_1 = \frac{U_e}{C_1 \cdot R_1} - U_1 \frac{R_1 + R_3}{C_1 \cdot R_1 \cdot R_3} + \frac{U_2}{C_1 \cdot R_3} - \frac{I_0}{C_1}$$$$\dot{U_2}=\frac{U_e}{C_2 \cdot R_2} - U_2 \frac{R_2 + R_3}{C_2 \cdot R_2 \cdot R_3} + \frac{U_1}{C_2 \cdot R_3}$$